五人被控暴動罪 控方呈上警方拍攝影片和網上下載片段作證

去年農曆年初一旺角警民衝突中，五名男子被控以三項暴動罪，案件今日（十二日）在區域法院審理，早上約九時五十六分開庭，所有被告否認參與暴動。控方在庭上作開案陳詞及確認控辯雙方均承認的事實，包括警方在事發當日現場拍攝的影片、網上下載的片段及網上片段截圖等，並呈上有關證物。法官在約十一時半宣佈休庭，下午二時半再開庭。

五人被控去年二月九日在旺角豉油街與花園街交界，連同其他人參與暴動。控方陳詞時指，第一被告楊子軒、第二被告羅浩彥和第五被告連潤發，當時手持玻璃樽或磚頭；連潤發兩度掟石，被警員追截制服；楊子軒和羅浩彥稍後也在旺角被警員拘捕；第三被告陳紹鈞和第四被告孫君和分別在現場掟磚，被上前追截的警員拘捕。

旺角魚蛋革命5人被控暴動罪 將爭議眾人行為是否屬暴動

去年2月發生在旺角的魚蛋革命，有5名人士被控涉3項暴動罪，5人早前否認控罪，案件今日（5月12日）在區域法院開審，預計審訊需時15日。其中3名被告會爭議他們是否在場，就算在場亦沒有參與暴動，另外2名亦爭議其行為是否屬於暴動。

5名被告年齡介乎18至47歲，首被告姓楊、次被告姓羅、第三被告姓陳、第四被告孫、第五被告姓連。他們各被控暴動罪，控方在開案陳詞時表示，2016年2月9日凌晨有大量人群聚集在旺角，期間有人以磚頭等硬物擲向警員。到早上6時45分，約有100人在豉油街同花園街交界聚集，並與警方對峙，控方指首、次及第三被告，當時經常站在人群最前方，並手持玻璃樽，而第五被告則手持類似磚頭的物件。

控方又指，當時警方在早上7時10分展開驅趕行動，第三、第四及第五被告將磚頭擲向警員後逃走，但最終被捕，3人被控同一項暴動罪。首被告及次被告亦被警員拘捕，各被控一項暴動罪。

首、次及第四被告，他們的代表律師指，將爭議他們是否在場，即使在場亦沒有參與暴動。而第三及第五被告則承認在場，但爭議他們當時的行為是否參與暴動。

5男子被控暴動罪 庭上播放片段有人持硬物敲打欄杆

旺角騷亂中，5名18至47歲的男子被控3項暴動罪，案件在區域法院開審，全部被告均否認控罪。

庭上播放控方呈上的影片，包括由多名警員在案發當日拍攝的片段。片段顯示，旺角麥花臣球場附近一段花園街有多人聚集，大部分人戴上口罩，有人手持硬物敲打街上欄杆。街頭有物品在燃燒，冒出大量黑煙，期間有人向火堆拋擲物品。警員警告後，展開追捕，拘捕數名人士。

控罪指，5名被告去年2月9日在旺角豉油街近花園街交界，連同其他人參與暴動。期間分別手持玻璃樽及磚頭，其中3名被告涉嫌向警員投擲磚頭，有人涉嫌不只1次向警員掟磚。警方在街上追截，分別制服及拘捕5名被告。

【旺角騷亂】警驅散片有人大叫 ：顎高頭，你犯法呀！ 警供稱中石三次

時任高級督察（現為督察）王霖

旺角去年大年初二騷亂案，5名男子被控暴動罪今續審。庭上今午播放案發時片段，顯示部份被告被捕的情況，而在警察驅散和制服現場人士時，有人大叫「做得出怕咩影」、「顎高頭，你犯法呀」。另有參與清場的時任高級督察供稱，被石頭掟中胸口等部位共三次。

庭上播放7段案發當日、旺角早上約7時的現場錄影，顯示豉油街道上有火堆，大批警察在場進行驅散行動，有警察以擴音器發出警告，指現場有人放火和襲警，不為香港法律所容許，要求他們離開，否則警會拘捕他們。

控方指控，片段顯示了第三至五被告的被捕情況。其中於影片中，被告孫君和被一名警長拘捕後，額頭流血坐在路旁。另外，控方指第一、二被告被拍到在人群前手持玻璃樽。

片段中，在警察制服現場人士期間，有被制服的人稱「我走啦嘛」、「你可唔可以唔好對我咁暴力」，另有人大叫「做得出怕咩影」、「顎高頭，你犯法呀」、「叫你唔好掟石你又掟」。

另外，時任高級督察（現為督察）王霖今午供稱，去年2月9日凌晨3時，他被緊急召喚參與特別行動，於清晨5時許到達旺角。

他指，及至上午6時，有過百人於豉油街聚集，有人向警方防線掟磚頭、玻璃樽等，王的左上臂、胸口和左大腿被石頭擲中共三次，更有人向火堆拋擲雜物。

王與其他警員沿豉油街向前推進，王於豉油街與通菜街交界、與洗衣街交街在高台上以擴音器警告集會人士，惟無人理會。

5名男被告依次為運輸工人楊子軒（18歲）、運輸工人羅浩彥（20歲）、無業的陳紹鈞（48歲）、旅行社職員孫君和（27歲）和工人連潤發（26歲），他們否認共三項暴動罪

審訊下周一續。

守法撚又要出動